Дросселирование канала по разным осям
Документация
13.03.2019

Описание
Для каналов, направленных вдоль оси X, добавлены варианты создания дросселя деформацией сетки не в обоих направлениях плоскости YZ, только по Y или только по Z.
Необходимость в таком дросселировании возникает при моделировании помпажа воздухозаборников с выходным сечением, форма которого отличается от круга или квадрата.

Версия программы с реализацией
Реализовано в ветке: feature/square_drossel – дросселирование прямоугольных каналов
Рабочая версия: ???

Ограничение
Работает только для сечений, перпендикулярных оси X

Использование
В файле drossel.prm в начале добавилась строчка, в которой указывается направление дросселирования:


'YZ'       ! направление масштабирования: 'Y' / 'Z' / любая другая строка - YZ
Z0 Y0 Rmaz ! размерные координаты Z0 и Y0 - центр сечения, Rmax - максимальный радиус сечения
XB XE FS   ! размерные координаты XB - начало сужения и XE - конец расширения, FS - доля загроможденной площади в узком сечении